## React 상태 관리
> [참고자료](https://mingule.tistory.com/74)

### 1. 상태란
- 컴포넌트 내부에서 관리 / 어플리케이션의 렌더에 영향을 미치는 플레인 자바스크립트 객체
- 즉, 어플리케이션 화면에 영향을 끼치는 자바스크립트 객체
- ✔변화하는 데이터
    - 사용자 인터렉션을 통해 동적으로 변화하는 데이터
- `Single source of Truth` (신뢰할 수 있는 단일 출처)

### 2. 상태의 종류
- 크게 3가지
    - 전역상태 `Global State`
    - 컴포넌트 간 상태 `Cross Component State` 
    - 지역 상태 `Local State`

|상태 종류|설명|
|---------|-----|
|지역상태|특정 컴포넌트 안에서만 관리되는 상태 <br> 다른 컴포넌트들과 데이터 공유 x|
|컴포넌트 간 상태|여러가지 컴포넌트에서 관리되는 상태 <br> `prop` 넘겨 해당 컴포넌트까지 전달되도록 하는 `Poor Drilling` 방식 필요|
|전역 상태|프로젝트 전체에 영향 끼치는 상태(유저 기능)|


- ⭐`Prop Drilling`: props를 오직 하위 컴포넌트로 전달하는 용도로만 쓰이는 컴포넌트를 거치며 컴포넌트에서 다른 컴포넌트로 데이터 전달하는 과정

### 3. 상태관리 툴 종류
> 사용할거만 파악 !
- `Context API` `Redux` `React Query`
#### 3.1 Redux
> ✔ 모든 자바스크립트 앱을 위한 상태관리 도구! 리엑트만 사용하는 거 아님!
- 전역 상태관리 위한 도구
- 어플리케이션 전체에 대한 중앙 저장소 역할
- 자바스크립트 앱을 위한 예측 가능한 상태 컨테이너
- 크게 3가지로 설명
    - `Store` `Reducer` `Action`

